法匹拉韋有望能治療武肺 將對美國確診者展開臨床試驗

富士軟片控股公司（Fujifilm）今天宣布，將在美國展開抗流感藥物 法匹拉韋（Favipiravir，商品名：Avigan）針對武漢肺炎患者的第二階段臨床試驗。 富士軟片表示，這次試驗將找來50位武漢肺炎的確診患者，並與布萊根婦女醫院（Brigham and Women's Hospital）、麻省總醫院（ Massachusetts General Hospital）及麻省大學醫學院（Massachusetts Medical School）合作。 不過早在上月31日，富士軟片就宣布開始在日本進行法匹拉韋對當地確診患者的第三階段試驗。

由富士軟片控股公司子公司開發的抗流感藥物法匹拉韋，被看好可治療武漢肺炎，中國也宣稱有療效，日本則在進行臨床研究。

日本上月表示，考慮將藥物免費提供給有需要的國家，目前已約有30國提出需求。據日本《共同社》報導，日本官房長官菅義偉指出，考慮向需要的國家免費提供Avigan，目前有約30個國家通過外交管道請求提供，之後將進行磋商並擴大臨床研究。 （國際中心／綜合外電報導）

共同社:

包唔包台灣?